\subsection{Kommunikation}
\label{sec:communication}

Der Informationsstrom für die Kommunikation zum Kuka, kann auf verschiedene Varianten gelöst werden.
Das zusätzliches Modul namens RoboDKSynk32, erlaubt es dem Kuka per Netzwerk Befehle zu erhalten, welches eine Möglichkeit ist die Noten an den Kuka zu schicken.\\
Dies ermöglicht es mehr Dynamik zwischen der GUI des Programms und dem Kuka zu gewinnen. Somit könnte während ein Musikstück abgespielt werden, dieses gleichzeitig auf dem Monitor angezeigt werden. Eine interaktive Bedienmöglichkeit wäre damit zusätzlich auch möglich. Auf einer Bedienoberfläche auf einem Rechner könnte ein Abbild des Xylophons dargestellt werden, mit einem Mausklick auf eine Note könnte diese Note vom Kuka gespielt werden. \\
Dieser Ansatz, senden von Befehlen an den Kuka per Netzwerk, weißt einen großen Nachteil auf. Die Kommunikation zwischen Kuka und einem Rechner ist sehr langsam. Jeder Befehl muss vom Kuka bestätigt werden, bevor der nächste Befehl versendet werden kann. Dies würde bei der interaktiven Bedienung keinen großen Nachteil bringen, jedoch in der Hauptaufgabe dieses Projekts.
In einigen Musikstücken werden Noten recht schnell hintereinander gespielt. Für solche Geschwindigkeiten ist die Kommunikation zu langsam, somit wäre der Rhythmus eines Liedes oft in einer Weise verzogen, dass das Lied nicht mehr zu erkennen wäre.\\
Um diesen Nachteil zu umgehen wurde sich für eine andere Kommunikation entschieden.
Ein Kuka Projekt kann aus mehreren .src-Dateien bestehen, die sich eine Datei für gemeinsame Variablen teilen. Diese .src-Dateien können von einem Rechner an den Kuka versendet werden. In einer .src-Datei sollten alle Befehle enthalten sein, die der Kuka durchführen soll, in diesem Fall das Spielen eines Musikstücks. Die Dateien können direkt aus Musikstücken geparsed werden, und beliebig oft vom Kuka abgespielt werden. Durch die Möglichkeit globale Variablen anzulegen, können dort die Positionen des einzelnen Noten des Xylophons gespeichert werden, wodurch die in den .src-Dateien nur noch die Variablennamen vorkommen müssen. Somit ist selbst beim Verschieben der Position des Xylophons die .src-Dateien valide, nachdem die globalen Variablen einmalig an die neue Position angepasst werden. Eine direkte aktive Bedienung des Kukas wie oben beschrieben, ist damit nicht möglich. Jedoch kann der Kuka seine volle Geschwindigkeit ausnutzen, da bereits alle Befehle die der Kuka benötigt, in der .src-Dateien vorhanden sind. Somit sind auch schnellere Musikstücke möglich für den Kuka zu spielen.
\newline

Der Aufbau einer .src-Datei besteht dabei aus vier Befehlen:
\begin{itemize}
\item ``PTP Xt1'' - Bewege den Kuka an die Position der Xylophone Ton 1 (Xt1)
\item ``wait for \$TIMER[1]>0'' - (Ab der zweiten Note) Warte bis der Timer abgelaufen ist
\item ``PULSE(\$OUT[1], TRUE, 0.1)'' - Schlage die Note an (Sende einen elektrischen Impuls der Dauer 0.1 Sekunden an den Ausgang 1)
\item ``\$TIMER[1] = -429'' - Setzte die Zeit bis die nächste Note gespielt werden soll. (Der Timer erhöht sich bei jedem Zyklus, aus diesem Grund negative Angaben.)
\end{itemize}

Hier wird bewusst der Timer nach dem Spielen der Note gesetzt, damit das Anfahren einer Note schon teil der Wartezeit ist. Sollten zwei Noten zu schnell hintereinander gespielt werden müssen, wird durch diese Implementierung, die zweite Note sofort gespielt, wenn der Kuka die Position erreicht hat. Der Rhythmus, wäre in solch einem Fall ein wenig verzerrt, würde aber nicht zu führen, dass eine Note übersprungen wird.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: ""
%%% End:
